\chapter{Dados da Empresa}

\section{Descrição}
A Universidade de Brasília (UnB), criada em 1962, é uma universidade federal 
pública brasileira, com sede na cidade de Brasília, no Distrito Federal. A 
instituição possui quatro campi, sendo estes nas cidades de Brasília (Campus 
Darcy Ribeiro), Planaltina (Faculdade UnB Planaltina), Gama (Faculdade UnB 
Gama),Ceilândia (Faculdade UnB Ceilândia) e Paranoá (em projeto). A área total
dos quatro campi é de 4.787.449,13 metros quadrados, sendo que o seu principal
campus (Darcy Ribeiro) tem 3.950.569,07 metros quadrados. Das 674 universidades
federais do Brasil, mantidas pela união através de recursos do Ministério da 
Educação, a UnB é a universidade com o segundo maior orçamento, ficando atrás
somente da UFRJ. Desde sua criação, a UnB tem um papel extremamente inportante
tanto nacionalmente quanto regionalmente no que diz respieto a excelência do 
ensinoe da pesquisa. Atualmente é a maior instituição de ensino superior do 
centro-oeste do Brasil e uma das mais importantes do país. Foi avaliada pelo
MEC através do Índice Geral de Cursos como a melhor universidade da região
Centro-Oeste, seguida pela UFG e UFGD.
A UnB possui a missão de produzir, integrar e divulgar conhecimento, formando
cidadãos comprometidos com a ética, a responsabilidade social e o 
desenvolvimento sustentável.

\section{Contatos da Empresa}
\textbf{Nome:} Universidade de Brasília

\textbf{Endereço:} Universidade de Brasília (UnB), Asa Norte, CEP 70910-900, Brasília-DF

\textbf{Telefone:}(61)3107-3300

\section{Dados do Supervisor Técnico}
\textbf{Nome:} Paulo Roberto Miranda Meirelles

\textbf{E-mail:} paulormm@gmail.com

\textbf{Telefone:} (61)98334-8715

\chapter{Atividades Desenvolvidas}

  \begin{table}[!htbp]
    \begin{center}
    \caption{\label{atividades}Atividades }
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    \textbf{ID} & \textbf{Atividades} \\ \hline
    A1                & Contribuir na manutenção e evolução do Noosfero  \\ \hline
    A2                & Contribuir no desenvolvimento do novo layout do Portal da FGA  \\ \hline
    A3                & Ajudar no suporte aos usuários do Portal da FGA  \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
  \end{table}

  \begin{table}[!htbp]
    \begin{center}
    \caption{\label{cronograma}Cronograma de execução}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    \textbf{} & \textbf{Agosto} & \textbf{Setembro} & \textbf{Outubro} \\ \hline
    A1                & X               & X                 & X        \\ \hline
    A2                & X               & X                 & X        \\ \hline
    A3                &                 & X                 & X        \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
  \end{table}

\chapter{Resultados e Discussão}
O estágio no Portal da FGA apresentou alguns desafios, como  o desenvolvimento
do novo layout. Para que fosse atingido o objetivo proposto para a nova interface,
foram necessárias algumas mudanças e contribuições diretas no core do Noosfero.
O desafio é que nem todas essas mudanças foram incorporadas ao código oficial ainda,
o que demandará um pouco mais de esforço. E também, o Noosfero demonstrou
uma certa rigidez e complexidade no desenvolvimento de novos layouts de interface, o que
demandou bastante estudo do código e limitou de certa forma o desenvolvimento
de novas ideias para o novo layout. Por fim, o novo tema foi integrado ao servidor
de produção com sucesso e está disponível aos usuários.


\chapter{Considerações Finais}
O estágio no Portal da FGA fez grandes contribuições para minha carreira como
engenheiro de software, servindo de ponte para o contato com novas tecnologias
e expandindo meus os horizontes sobre a visão do que é o ciclo de vida de um software.
Agora consigo enxergar o funcionamento de um servidor de produção, como interagir
com esse servidor, como realizar atualizações, gerenciar backups e falhas no
sistema.

A participação nesse estágio me preparou para chegar no mercado de trabalho
e saber como aplicar os conhecimentos adquiridos no curso e com certeza
me auxiliou a ser um melhor profissional na área de Engenharia de Software.
